{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005614",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "모라동"
    },
    "text": "モラドン\\n\n釜山沙上区\\n\n面積は5.01㎢で、2011年7月時点の人口は49,361人です。沙上区の北側には白楊山(642m)があり、東側には三楽洞、南側には徳浦洞·掛法洞があり、北側には北区亀浦洞に接しています。毛羅は「村」という古代韓国語で、「村」という固有名詞が同名になりました。朝鮮時代には東莱郡沙上面地域であり、1896年に釜山府に編入されました。1914年には沙上面毛羅里と呼ばれ、1963年に釜山鎮区に所属しました。1978年には北区に編入され、1995年に沙上区に管轄されました。法定洞である毛羅洞は、行政洞である毛羅1、3洞から成り立っています。この地域はかつて藁葺き屋根の家がある典型的な農村地域でしたが、1968年には沙上地区の低湿地帯が開発され、工業団地として造成され、現代的な都市の姿に変わり始めました。京釜線鉄道の東側山側には大規模なアパート団地が形成されており、西側の低地帯には工場地帯が造成されました。白楊山に位置する雲水寺へと続く寺谷は、通称「雲水山」とも呼ばれていますが、この中で一番大きな谷は「大谷」とも呼ばれます。古洞岩谷は、岩の下から清らかな水が湧き出しており、ここには山古洞と呼ばれる大きな山があり、住民たちがここで祭祀を行っていました。古洞岩谷民謡は、壬辰倭乱の時に倭兵たちがここに駐屯しながら住民たちに水を汲んでもらった際に歌われた民謡です。当時の心情を歌で表現したものです。",
    "QA": [
        {
            "question": "モラドンはどの地域に位置していますか？",
            "answer": "モラドンは釜山沙上区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "モラドンの面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "モラドンの面積は5.01平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "モラドンの人口はいくつですか？",
            "answer": "モラドンの2011年7月時点の人口は49,361人です。"
        },
        {
            "question": "モラドンの北側には何がありますか？",
            "answer": "モラドンの北側には白楊山があります。"
        },
        {
            "question": "モラドンの東側には何がありますか？",
            "answer": "モラドンの東側には三楽洞があります。"
        },
        {
            "question": "モラドンの南側には何がありますか？",
            "answer": "モラドンの南側には徳浦洞·掛法洞があります。"
        },
        {
            "question": "モラドンの西側には何がありますか？",
            "answer": "モラドンの西側には北区亀浦洞に接しています。"
        },
        {
            "question": "モラドンの歴史はどのようになっていますか？",
            "answer": "モラドンは朝鮮時代には東莱郡沙上面地域であり、1896年に釜山府に編入されました。1914年には沙上面毛羅里と呼ばれ、1963年に釜山鎮区に所属しました。1978年には北区に編入され、1995年に沙上区に管轄されました。"
        },
        {
            "question": "モラドンにはどのような地域がありますか？",
            "answer": "モラドンには法定洞である毛羅洞があり、行政洞である毛羅1、3洞から成り立っています。"
        },
        {
            "question": "モラドンの風景はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "モラドンはかつて藁葺き屋根の家がある典型的な農村地域でしたが、現代的な都市の姿に変わり始めています。また、白楊山や寺谷など自然の景観もあります。"
        },
        {
            "question": "モラドンの観光名所はありますか？",
            "answer": "モラドンには白楊山や雲水寺などの観光名所があります。"
        },
        {
            "question": "モラドンの民謡について教えてください。",
            "answer": "モラドンの古洞岩谷民謡は、壬辰倭乱の時に倭兵たちがここに駐屯しながら住民たちに水を汲んでもらった際に歌われた民謡です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 450,
        "QA": 498
    }
}